

\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipssnames]{book}

\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{fancyqr}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[build]{ProfLycee}
\useproflyclib{...}
\usepackage{witharrows}
\RequirePackage[margin=1.5cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}

\usepackage{pgfplots}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{fancy}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{Lycée Bellevue}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{Classe de seconde}
\fancyfoot[L]{{\gray{\small\leftmark}}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}

\newcounter{qcmcounter} % Compteur pour les QCM

\newcommand{\QQCM}{
	\stepcounter{qcmcounter} % Incrémentation du compteur
	\textbf{QCM n$^{\circ}$\arabic{qcmcounter}}
}
% Redéfinition du nom du chapitre
\addto{\captionsfrench}{\renewcommand*{\chaptername}{}}

% Entêtes de l'environnement "cours"
\tcbset{usercours/.style={
        enhanced,
        colback=LightSteelBlue,
        frame hidden, % Pas d'encadrement
        sharp corners, % Bords non arrondis
        height=3cm,
        underlay={
            \begin{tcbclipinterior}
                \fill[BLEU] (frame.south west) rectangle ([xshift=3cm]frame.north west);
            \end{tcbclipinterior}
        },
        overlay={
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt,rotate=90] at ([xshift=1.5cm]frame.west) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Cours \vskip2pt \& méthodes }};

\node[align=center] at (frame.center) {\Huge \bfseries \sffamily Variations de fonctions };
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt, anchor=north east] at ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]frame.north east) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \Huge{ \thechapter} \vskip8pt \fontsize{10}{10} \small{ANALYSE \vskip0pt FONCTIONS }};
        }
    }
}

% Entêtes de l'environnement "parcours"
\tcbset{
    userparcours/.style={
        enhanced,
        colback=LightSteelBlue,
        frame hidden, % Pas d'encadrement
        sharp corners, % Bords non arrondis
        height=3cm,
        underlay={
            \begin{tcbclipinterior}
                \fill[BLEU] (frame.south west) rectangle ([xshift=3cm]frame.north west);
            \end{tcbclipinterior}
        },
        overlay={
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt,rotate=90] at ([xshift=1.5cm]frame.west) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Parcours \vskip0pt d'exercices}};

\node[align=center] at (frame.center) {\Huge \bfseries \sffamily Introduction aux fonctions };
          \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt, anchor=north east] at ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]frame.north east) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \Huge{ \thechapter} \vskip8pt \fontsize{10}{10} \small{Fonction \vskip0pt \& ANALYSE}};
        }
    }
}





% Section
\definecolor{BLEU}{RGB}{29, 112, 183}
\makeatletter
   \renewcommand{\thesection}{\@arabic\c@section}
\makeatother
\titlespacing*{\section}{0mm}{5mm}{3mm} 
\titleformat{\section}[hang]
   {\LARGE\bf\sffamily\color{BLEU}}
   {\tcbox[colback=BLEU,colframe=BLEU,coltext=white,on line,boxsep=0pt,left=4pt,right=4pt,top=4pt,bottom=4pt,sharp corners,tcbox raise base]{\thesection}}
   {10pt}
   {}

%subsection
  \renewcommand{\thesubsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}}
\makeatother
\titlespacing*{\subsection}{3mm}{3mm}{3mm} 
\titleformat{\subsection}[hang]
   {\large\bf\sffamily\color{BLEU}}
   {\tcbox[colback=white,colframe=white,coltext=BLEU,on line,boxsep=0pt,left=2pt,right=5pt,top=2pt,bottom=2pt]{\thesubsection}}
   {1pt}
   {}


% Environnements du cours
\tcbset{frame/.style={enhanced,breakable, sharp corners, after skip=5mm,  toprule=1mm,rightrule=0pt,bottomrule=0pt,
        leftrule=0pt, colback=#1!10,
        colframe=#1!80!black, coltitle=#1!50!black,
        detach title,overlay unbroken and first={
            \node[anchor=north west,font=\sffamily,yshift=-2mm] at (frame.north west) {\tcbtitle}; % Adjust the yshift value
        }, before upper={\vspace{5mm}},}}



\newtcbtheorem{definition}{{\bf \textsf{Définition}}}{frame=red}{de}
\newtcbtheorem{propriete}{{\bf \textsf{Propriété}}}{frame=red}{pr}
\newtcbtheorem{exemple}{{\bf \textsf{Exemple}}}{frame=lightgray}{ex}
\newtcbtheorem{illustration}{{\bf \textsf{Illustration}}}{frame=lightgray}{il}
\newtcbtheorem{remarque}{{\bf \textsf{Remarque}}}{frame=lightgray}{re}
\newtcbtheorem{methode}{{\bf \textsf{Méthode}}}{frame=BLEU}{me}
\newtcbtheorem{notation}{{\bf \textsf{Notation}}}{frame=BLEU}{no}
\newtcbtheorem{parcours1}{{Parcours 1}}{frame=BLEU}{pa1}
\newtcbtheorem{parcours2}{{Parcours 2}}{frame=BLEU}{pa2}
\newtcbtheorem{parcours3}{{Parcours 3}}{frame=BLEU}{pa3}
\newtcbtheorem{demonstration}{{\bf Démonstration}}{frame=BLEU}{mo}
\newtcolorbox{exmethode}{skin=bicolor,sidebyside,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}
\newtcolorbox{exbmethode}{skin=bicolor,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}

% bulle interactif pour les parcours
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}



\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}
\begin{document}
\setcounter{chapter}{14}

\begin{Maquette}[Cours]{Theme={}}
\sffamily

\begin{minipage}{11cm}\section{Introduction}
\section{Sens de variation d'une fonction}\end{minipage}
\begin{minipage}{3cm}
	\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://youtube.com/embed/vQfHTJ4m_gk}\\
	\medskip
	
	Vidéo de cours\end{minipage}
	
\begin{minipage}{10cm}
\begin{definition*}{Fonction croissante sur un intervalle :}{ On considère une fonction $f$ définie sur un intervalle $D$. 
		
		On dit que $f$ est \textbf{croissante} sur $D$, si :\\
		Pour tous réels a et $b$ de $D$ vérifiant $a \leq b,$ on a $f(a) \leq f(b)$}\end{definition*}
		\begin{propriete*}{A retenir !!}{ Quand une fonction est \textbf{croissante} sur un intervalle,\\ les  \textbf{antécédents} et les \textbf{images} sont rangés  dans le même ordre.}\end{propriete*}
\end{minipage}
\begin{minipage}{5cm}
%	\subsection* {Illustration :}
	\definecolor{ccqqqq}{rgb}{0.8,0,0}
	\definecolor{qqwuqq}{rgb}{0,0.39215686274509803,0}
	\begin{tikzpicture}[x=.8cm,y=.8cm, %unités
		xmin=0,xmax=4,xgrille=1,xgrilles=1, %axe Ox
		ymin=0,ymax=5,ygrille=1,ygrilles=1] %axe Oy
		\FenetreSimpleTikz%
		<Police=\small>{0,1,...,4}%
		<Police=\small>{0,1,...,5} %repère
		\CourbeTikz[line width=1.25pt,ForestGreen,samples=250]%
		{.5*\x^2+2}{\xmin:3}
		\draw [color=red](0.7,-.50) node[anchor= south] {$a$};
		\draw [color=red](2.18,-0.58) node[anchor=south ] {$b$};
		\draw [color=red](-1,2.65) node[anchor=north west] {$f(a)$};
		\draw [color=red](-1.3,4.38) node[anchor=north west] {$f(b)$};
		\draw[dashed,line width=1.5pt, color=red](0.7,0)--(0.7,2.245)--(0,2.245);
		\draw[dashed,line width=1.5pt, color=red](2.1,0)--(2.1,4.205)--(0,4.205);
		
		
	\end{tikzpicture}
\end{minipage}
\begin{minipage}{3cm}
	\begin{center}
		\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://youtube.com/embed/1XfQaVcur3s}\\
		\medskip
		Vidéo de cours
	\end{center}
\end{minipage}

\begin{minipage}{11cm}

\end{minipage}

\begin{methode*}{Démontrer qu'une fonction est croissante sur un intervalle.   Niveau *}
		\begin{exbmethode}
		
		\begin{minipage}{0.8\linewidth}
		Soit $f$ la fonction définie sur $[2;8]$ par $f(x)=3x-1$.\\
		Démontrer que $f$ est croissante sur $[2;8]$.\\
		\pointilles[12cm]\\[0.7em]
		\pointilles[12cm]\\[0.7em]
		\pointilles[12cm]\\[0.7em]
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.15\linewidth}
			\qrcode{https://www.dropbox.com/scl/fi/6f1vkdsv9j3yt2zticqqb/metho1.pdf?rlkey=5sjkp3m62kzyn209hhu78whwl&dl=0}\\
			\medskip
			
			 Correction pdf
		\end{minipage}
	\end{exbmethode}
\end{methode*}



\begin{minipage}{10cm}
	\begin{definition*}{Fonction décroissante sur un intervalle :}{ On considère une fonction $f$ définie sur un intervalle $D$. \\	 On dit que $f$ est \textbf{décroissante} sur $D$, si :	\\
	Pour tous réels a et $b$ de $D$ vérifiant $a \leq b,$ on a $f(a) \geq f(b)$}\end{definition*}
\begin{propriete*}{A retenir !!}{ 	Quand une fonction est \textbf{décroissante} sur un intervalle, les  \textbf{antécédents} et les  \textbf{images} sont rangés  dans l'ordre \textbf{inverse}.}\end{propriete*}
\end{minipage}
\begin{minipage}{5cm}
	\definecolor{ccqqqq}{rgb}{0.8,0,0}
	\definecolor{qqwuqq}{rgb}{0,0.39215686274509803,0}
	\begin{tikzpicture}[x=.8cm,y=.8cm, %unités
		xmin=0,xmax=4,xgrille=1,xgrilles=1, %axe Ox
		ymin=0,ymax=5,ygrille=1,ygrilles=1] %axe Oy
		\FenetreSimpleTikz%
		<Police=\small>{0,1,...,4}%
		<Police=\small>{0,1,...,5} %repère
		\CourbeTikz[line width=1.25pt,ForestGreen,samples=250]%
		{-.5*\x^2+4}{\xmin:3}
		\draw [color=red](0.7,-.50) node[anchor= south] {$a$};
		\draw [color=red](2.18,-0.58) node[anchor=south ] {$b$};
		\draw [color=red](-1,3.8) node[anchor=north west] {$f(a)$};
		\draw [color=red](-1.3,1.9) node[anchor=north west] {$f(b)$};
		\draw[dashed,line width=1.5pt, color=red](0.7,0)--(0.7,3.755)--(0,3.755);
		\draw[dashed,line width=1.5pt, color=red](2.1,0)--(2.1,1.795)--(0,1.795);
		
		
	\end{tikzpicture}
\end{minipage}

\begin{methode*}{Démontrer qu'une fonction est décroissante sur un intervalle.   Niveau *}
	\begin{exbmethode}
		
		\begin{minipage}{0.8\linewidth}
			Soit $f$ la fonction définie sur $[2;8]$ par $f(x)=-2x+1$.\\
			Démontrer que $f$ est décroissante sur $[2;8]$.\\
			\pointilles[12cm]\\[0.7em]
			\pointilles[12cm]\\[0.7em]
			\pointilles[12cm]\\[0.7em]
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.15\linewidth}
			\qrcode{https://www.dropbox.com/scl/fi/kscqyfscbhc98gwjmwune/metho2.pdf?rlkey=ly27tiliq52q4pxeqwk1rkcsl&dl=0}\\
			\medskip
			
			Correction pdf
		\end{minipage}
	\end{exbmethode}
\end{methode*}

\begin{definition*}{Fonction monotone sur un intervalle}{On dit qu'une fonction $f$ est monotone sur un intervalle $I$ si elle est soit strictement croissante sur $I$, soit strictement décroissante sur $I$.\\
	Autrement dit, une fonction monotone sur un intervalle ne change pas de variations sur cet intervalle.}\end{definition*}

\begin{exemple*}

\begin{minipage}{9cm}\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[x=.8cm,y=.8cm, %unités
			xmin=-2,xmax=6,xgrille=1,xgrilles=1, %axe Ox
			ymin=0,ymax=6,ygrille=1,ygrilles=1] %axe Oy
			\FenetreSimpleTikz%
			<Police=\small>{-2,-1,...,6}%
			<Police=\small>{0,1,...,6} %repère
			\CourbeTikz[line width=1.25pt,ForestGreen,samples=250]%
			{.25*(\x-2)^2+2}{\xmin:\xmax} %courbe
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{9cm}
La fonction $f$ représentée est :
\begin{itemize}
	\item[\textbullet]	 monotone sur $[-2;2]$ puisqu'elle est strictement décroissante.
		\item[\textbullet]  monotone sur $[2;6]$ puisqu'elle est strictement croissante.
			\item[\textbullet] mais n'est pas monotone sur $[-2;6]$ puisqu'elle change de variations.
\end{itemize}
\end{minipage}
\end{exemple*}

\subsection*{S'évaluer}

\begin{center}
	\qrcode{https://link.dgpad.net/U7xE}	\QQCM   ~~ Note : \BoiteRapido{}\end{center}
	
	\begin{minipage}{15cm}

\section{Tableau de variations : }
	
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{1cm}\quad\end{minipage}
	\begin{minipage}{3cm}
		\begin{center}
			\qrcode{https://youtube.com/embed/OzdaqOVEoJU}\\Vidéo de cours
		\end{center}
	\end{minipage}
	
\begin{exemple*}{Première situation :}	 L'idée est de représenter rapidement dans un tableau, les évolutions des fonctions que l'on étudie, pour visualiser rapidement les intervalles où elle est croissante ou décroissante.
	
	\begin{minipage}{9cm}\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[x=.8cm,y=.8cm, %unités
				xmin=0,xmax=4,xgrille=1,xgrilles=1, %axe Ox
				ymin=0,ymax=6,ygrille=1,ygrilles=1] %axe Oy
				\FenetreSimpleTikz%
				<Police=\small>{0,1,...,4}%
				<Police=\small>{0,1,...,6} %repère
				\CourbeTikz[line width=1.25pt,ForestGreen,samples=250]%
				{.25*\x^2+2}{\xmin:\xmax} %courbe
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{9cm}
		La fonction $f$ est croissante sur $[0;4]$.\\
		On peut résumer ces informations dans un tableau :
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[double distance=2pt]
				\tkzTabInit{$x$/1,$f(x)$/2}{$0$,$4$}
				%\tkzTabLine{d,-,z, +}
				\tkzTabVar{-/$2$, +/$6$}
			\end{tikzpicture}
		\end{center} 
	\end{minipage}
\end{exemple*}


\begin{exemple*}{Deuxième situation :}	

\begin{minipage}{9cm}\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[x=.8cm,y=.8cm, %unités
			xmin=-2,xmax=6,xgrille=1,xgrilles=1, %axe Ox
			ymin=0,ymax=6,ygrille=1,ygrilles=1] %axe Oy
			\FenetreSimpleTikz%
			<Police=\small>{-2,-1,...,6}%
			<Police=\small>{0,1,...,6} %repère
			\CourbeTikz[line width=1.25pt,ForestGreen,samples=250]%
			{.25*(\x-2)^2+2}{\xmin:\xmax} %courbe
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{9cm}
	La fonction $f$ est décroissante sur $[-2;2]$ et croissante sur $[2;6]$.\\
	On peut résumer ces informations dans un tableau :
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[double distance=2pt]
			\tkzTabInit{$x$/1,$f(x)$/2}{$-2$,$2$,$6$}
			%\tkzTabLine{d,-,z, +}
			\tkzTabVar{+/$6$,-/$2$, +/$6$}
		\end{tikzpicture}
	\end{center} 
\end{minipage}
\end{exemple*}

\begin{methode*}{Etablir un tableau de variations à partir d'une représentation graphique de fonction.  Niveau *}
	\begin{exbmethode}
			Dresser le tableau de variations de la fonction $f$ dont la représentation graphique est donnée ci-dessous.
		\begin{minipage}{0.45\linewidth}
			
		%\Fonction[Points,Tangentes,UniteX=1]{/-6/4/-45§-20/-4/-3/0§0/-2/2/0§0/-1/1/0§0/1/2/0§45/3/-2/45§90/4/2/0§0/7/-1/0§0/8/3/0}
		\begin{tikzpicture}[x=0.4cm,y=0.5cm,xmin=0,xmax=14,xgrilles=1,ymin=0,ymax=14,ygrilles=1]
			\draw[xstep=\xgrilles,ystep=\ygrilles,line width=0.3pt,lightgray] (\xmin,\ymin) grid (\xmax,\ymax) ;
			\draw[line width=1.5pt,->,darkgray,>=latex] (\xmin,0)--(\xmax,0) ;
			\draw[line width=1.5pt,->,darkgray,>=latex] (0,\ymin)--(0,\ymax) ;
			\foreach \x in {0,2,...,14} {\draw[darkgray,line width=1.5pt] (\x,4pt) -- (\x,-4pt) ;}
			\foreach \y in {0,2,...,14} {\draw[darkgray,line width=1.5pt] (4pt,\y) -- (-4pt,\y) ;}
			%la liste pour la courbe d'interpolation
			\def\liste{0/6/3§3/11/0§7/3/0§10/0/0§14/14/6}
			\FenetreSimpleTikz%
			<Police=\small>{0,1,...,14}%
			<Police=\small>{0,1,...,14} %repère
			%la courbe en elle-même
			\SplineTikz[AffPoints,Coeffs=3,Couleur=cyan,Style=densely dotted]{\liste}
		\end{tikzpicture}
	
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.5\linewidth}
			\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[xscale=0.55,yscale=1]
				\tkzTabInit{$x$/1, $f(x)$/2}{$0$,\hphantom{$-2$},\hphantom{$3$},\hphantom{$5$}, $16$}
				\tkzTabVar{}
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
		\end{minipage}
	\end{exbmethode}
\end{methode*}


\begin{methode*}{Construire l'allure d'une courbe à partir d'un tableau de variations.  Niveau *}
	\begin{exbmethode}
		
		\begin{minipage}{0.55\linewidth}
		Représenter une courbe correspondant à ce tableau de variations :
		
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[xscale=0.52,yscale=0.9]
				\tkzTabInit{$x$/1, $f(x)$/2}{$-3$,$-1$,$3$,$5$, $10$}
				\tkzTabVar{-/$3$,+/$7$,-/$-2$,+/$1$,-/$-3$}
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
		
	
		
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.40\linewidth}
			\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[x=0.5cm,y=0.5cm,xmin=-3,xmax=10,xgrilles=1,ymin=-3,ymax=8,ygrilles=1]
				\draw[xstep=\xgrilles,ystep=\ygrilles,line width=0.3pt,lightgray] (\xmin,\ymin) grid (\xmax,\ymax) ;
				\draw[line width=1.5pt,->,darkgray,>=latex] (\xmin,0)--(\xmax,0) ;
				\draw[line width=1.5pt,->,darkgray,>=latex] (0,\ymin)--(0,\ymax) ;
				\foreach \x in {0,2,...,10} {\draw[darkgray,line width=1.5pt] (\x,4pt) -- (\x,-4pt) ;}
				\foreach \y in {0,2,...,8} {\draw[darkgray,line width=1.5pt] (4pt,\y) -- (-4pt,\y) ;}
				%la liste pour la courbe d'interpolation
				\FenetreSimpleTikz%
				<Police=\small>{-3,-2,...,10}%
				<Police=\small>{0,1,...,8} %repère
				%la courbe en elle-même
				
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
		\end{minipage}
	\end{exbmethode}
\end{methode*}


\begin{minipage}{14cm}

\begin{definition*}{Maximum d'une fonction :}{ Le \textbf{Maximum}  d'une fonction $f$ sur un intervalle $I$ est, s'il existe, la plus grande valeur des images $f(x)$ pour tout réel $x$ appartenant à $I$ .
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[double distance=2pt]
				\tkzTabInit{$x$/1,$f(x)$/2}{$a$,$\alpha$,$b$}
				%\tkzTabLine{d,-,z, +}
				\tkzTabVar{-/,+/$\beta$, -/}
			\end{tikzpicture}
		\end{center} 
		\begin{itemize}
			\item[$\bullet$] $\beta$  est un \textbf{maximum} pour la fonction sur l'intervalle $[a,b]$.
			\item[$\bullet$] Il est atteint en $\alpha$.
	\end{itemize}}\end{definition*}
\end{minipage}
\begin{minipage}{1cm}\quad\end{minipage}
\begin{minipage}{3cm}
	\begin{center}
			\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/embed/nZocracNVIw}\\\medskip
			
			Vidéo de cours
	\end{center}
\end{minipage}



\begin{definition*}{Minimum d'une fonction :}{Le \textbf{minimum} d'une fonction $f$ sur un intervalle $I$ est, s'il existe, la plus petite valeur des images $f(x)$ pour tout réel $x$ appartenant à $I$ .
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[double distance=2pt]
			\tkzTabInit{$x$/1,$f(x)$/2}{$a$,$\alpha$,$b$}
			%\tkzTabLine{d,-,z, +}
			\tkzTabVar{+/,-/$\beta$, +/}
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	\begin{itemize}
		\item[$\bullet$] $\beta$  est un \textbf{minimum} pour la fonction sur l'intervalle $[a,b]$.
		\item[$\bullet$] Il est atteint en $\alpha$.
\end{itemize}}\end{definition*}


\subsection*{S'évaluer}

\begin{center}
\qrcode{https://link.dgpad.net/WeK7} 	\QQCM   ~~ Note : \BoiteRapido{}
	\end{center}




\section{Applications du cours :}

\begin{methode*}{Comparer les images de deux nombres d’un intervalle, lorsque le sens de variation est donné.  Niveau **}
	\begin{exbmethode}
			La fonction $f$ est décroissante sur $]-\infty ;-1]$ et sur $[3 ;+\infty[$ et croissante sur $[-1 ; 3]$.\\
			
		\begin{minipage}{0.65\linewidth}
		
		On sait d'autre part que $f(-4)=f(3)$ et $f(5)=f(-1)$.
		\begin{enumerate}
			\item Peut-on comparer
			\begin{enumerate}
				\item $f(4)$ et $f(-4)$ ?
				\item $f(-3)$ et $f(-1)$ ?
				\item $f(4)$ et $f(2)$ ?
				\item $f(-4)$ et $f(5)$ ?
			\end{enumerate}
			\item Pour $x \in[-1 ; 7],$ comparer $f(x)$ et $f(3)$
			\item  Pour $x \in]-\infty ; 5],$ comparer $f(x)$ et $f(-1)$
		\end{enumerate}		
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.25\linewidth}
			\begin{center}
			\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/embed/P9pt98-bISA}\\ \medskip
			Correction 1ère partie\\
			\medskip
			
				\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/embed/IFJK3Wn-boQ}\\ \medskip Correction 2ème partie
		\end{center}
		\end{minipage}
		\\~~
\pointilles[15cm]\\[0.6em]
\pointilles[15cm]\\[0.6em]
\pointilles[15cm]\\[0.6em]
\pointilles[15cm]\\[0.6em]
\pointilles[15cm]\\[0.6em]
	\end{exbmethode}
\end{methode*}



\medskip
\begin{methode*}{Interpréter les informations données par un tableau de variations ou une courbe.  Niveau **}
	\begin{exbmethode}	
		Le tableau de variations ci-dessous, donne les variations d'une fonction $f$ sur $[-3;4]$.	\begin{minipage}{0.70\linewidth}
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[double distance=2pt,xscale=0.7]
				\tkzTabInit{$x$/1,$f(x)$/2}{$-3$,$-2$,$1$,$4$}
				%\tkzTabLine{d,-,z, +}
				\tkzTabVar{+/$5$,-/$0$, +/$2$,-/$-1$}
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
		Pour chacune des affirmations suivantes, dire si elle est vraie, fausse, ou bien si les renseignements sont insuffisants pour conclure.
		\begin{enumerate}
			\item \begin{enumerate}
				\item Le point $A(1 ; 2)$ appartient à la courbe représentative de $f$.
				\item Le point $B(2; 1)$ appartient à la courbe représentative de $f$.
			\end{enumerate}
			\item  \begin{enumerate}
				\item $f(-2,5)>0$
				\item $f(3)>0$
			\end{enumerate}
			\item  $f$ est positive ou nulle sur $[-3 ; 1]$.
			\item $f$ est strictement croissante sur [0; 2].
			\item La courbe de $f$ et l'axe des abscisses ont deux points communs.
			\item Si $x \in]-3 ; 1[$, alors $f(x) \in[0 ; 5[.$
		\end{enumerate}
				\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.25\linewidth}
			\begin{center}
				\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/embed/Xj8GI877nL8}\\ \medskip
				Correction 1ère partie\\
				\medskip
				
				\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/embed/d4YDAmGzEC0}\\ \medskip Correction 2ème partie
			\end{center}
		\end{minipage}
			\\~~
	\end{exbmethode}
\end{methode*}








\end{Maquette}
\end{document}









